一人講一句關於啊sir講過深刻嘅一句話

「廢物的時間被耽誤又有咩所謂呢」

這是壹個經常灌雞湯的老師，經常吹噓他的學生的成就，什麽農村來的考上北大，倒數第壹拼搏三年成了正數第壹，話都說不利索的人語文考了130，只要努力妳就壹定會取得優秀的成績，腳踏實地的孩子老天是看在眼裏的，這些話在幾十年前可能對學生還有點用，但在現在，對於長年被負能量包裹的我們身上，收效甚微。他也毫不在意，不厭其煩的宣傳著正能量，我們都覺得，他是喝雞湯喝傻了。

終於有壹天，晚自習快結束時，新壹輪舊雞湯惹惱了等著放學的我們，大家壹瞬間就七嘴八舌地炸開了，什麽給雞湯不給勺子，什麽雞湯就是用來洗腦的，什麽鹹魚翻身了還是鹹魚，醜小鴨能變成天鵝是因為他爹是天鵝，似乎大家還是更願意相信”努力不壹定成功，但不努力壹定很輕松“這樣的負能量。畢竟我們就是普通人嘛。

討論了壹會，大家發現老師不說話，以為老師生氣了，便安靜了下來。這時老師開口了：”妳們真的以為，我的雞湯是說給妳們聽的啊。”看我們壹臉疑惑的表情，老師接著說：“我把以前學生成功的例子搬出來，甚至是壹些涉及隱私的糗事，在妳們看來是在給妳們灌雞湯？不，妳們錯了，這雞湯不是讓妳們溫飽的，是讓那些我在意的孩子解渴的。是XXX在壹次考試沒考好，陷入迷茫時，給他壹點安慰；是讓XX不要自卑，為他指明方向；是讓XXX放下心來，安心學習；我花這麽多時間講故事，是知道他們會成功，給他們壹點信心。勺子，他們自然是有的。”

“至於妳們，已經沒救了，我當然知道雞湯對妳們沒用，只是耽誤時間，但我不在意啊，廢物的時間被耽誤有什麽關系呢？妳們是鹹魚，妳們知道，我也知道啊，我也沒想過讓妳們翻身啊，知道個醜小鴨的故事，妳們就以為是在說妳們了？妳們是不是還以為自己是賣火柴的小女孩啊。同學，找準自己的定位，醜小鴨跟妳沒關系，在故事裏，妳們就是群鴨子，安徒生要告訴妳們的，是讓妳們這群鴨子少說兩句，別擋了真正的天鵝的路了。都快是成年人了，別總把自己當主角，不是誰都圍著妳轉的。好了，放學走吧。

那壹天，我們才知道，真正的負能量，原來這麽令人悲傷。

記得嗰位阿sir同我地講
『點解入黑社會？
巴閉囉，英雄主義，疊馬。
我唔妥你，我可以𢭃你；
我唔鍾意你，我可以𢱕你。
𡃁仔你睥咩呀？出嚟隻揪吖！
隻揪呀！
揪我吖！揪吖！
我揪你你揪我，點呀？
你見過冧友未呀？你見過死人未呀？
你話陳浩南你偶像吖嘛，你見過陳浩南未呀？
銅鑼灣揸fit人吖嘛，好巴閉呀？
你知唔知佢大佬畀人冧咗佢掹唔到；
你知唔知佢親眼睇住佢條女，死，佢救唔到。
你知唔知陳浩南諗緊咩呀？
話畀你聽佢唔想做揸fit人，
佢唔想入黑社會，
但係佢冇辦法，冇得返轉頭。
係呀，每個人都有偶像，我都有。
其實，讀唔讀書，我理唔到咁多，
但係我想話畀你聽，行錯路，冇得返轉頭。』

講得好好 我都唔敢行差踏錯